var title = 'Педагогика 1-50'; 
var questionCount = 50; 
var timeValue = 45;
var answerMixing = true;
var deadLine = false;
var about = true;
let syllabus = '';

showDetail();

let questions = [

                {
                    numb: 1,
                    question: '﻿Грек тіліндегі «paida gogos» сөзінің қазақша баламасы:',
                    answer: '«баланы жетектеу»',
                    options: ['«баланы жетектеу»','«қайта жаңғырту»','«оқушыны басқару»','«білімді бекіту»','«ақпаратты өңдеу»']
                }
                ,
                {
                    numb: 2,
                    question: 'Білім берудің, тәрбиелеу мен оқытудың мазмұнын, түрлері мен әдіс-тәсілдерін зерттейтін ғылым:',
                    answer: 'педагогика',
                    options: ['педагогика','педология','философия','психология','филология']
                }
                ,
                {
                    numb: 3,
                    question: 'Педагогика алғашқыда қай ғылым саласында дамыды:',
                    answer: 'философия',
                    options: ['философия','психология','антропология','этнография','физиология']
                }
                ,
                {
                    numb: 4,
                    question: 'Білім және тәрбие беру – педагогика ғылымының:',
                    answer: 'объекті',
                    options: ['объекті','бағдары','жоспары','миссиясы','перспективасы']
                }
                ,
                {
                    numb: 5,
                    question: 'Тұлғаның әлеуметтік тәжірибені меңгеруіне және өзін-өзі дамытуына бағытталған әрекеті – педагогика ғылымының:',
                    answer: 'пәні',
                    options: ['пәні','объекті','мазмұны','проблемасы','мәні']
                }
                ,
                {
                    numb: 6,
                    question: 'Педагогика ғылымының міндеті:',
                    answer: 'білім беру мен тәрбиелеу заңдылықтарын анықтау',
                    options: ['білім беру мен тәрбиелеу заңдылықтарын анықтау','балалар ұжымын қалыптастыру','тұлғаның рухани дамуын зерттеу','адам табиғатын зерттеу','оқушылардың қабілеттерін айқындау']
                }
                ,
                {
                    numb: 7,
                    question: 'Педагогика ғылымы міндеттерінің қатарына жатпайтынын көрсет:',
                    answer: 'адам психикасы дамуының физиологиялық механизмдерін зерттеу',
                    options: ['адам психикасы дамуының физиологиялық механизмдерін зерттеу','оқыту мен тәрбиенің мазмұнын, ұйымдастыру формаларын және әдістерін жетілдіру','іргелі, қолданбалы және практикаға бағытталған зерттеулерді ұйымдастыру','озық педагогикалық тәжірибені талдау, жинақтау','жаңа тиімді педагогикалық технологияларды жасақтау']
                }
                ,
                {
                    numb: 8,
                    question: 'Педагогиканың категориялары:',
                    answer: 'тәрбие, оқыту, білім беру',
                    options: ['тәрбие, оқыту, білім беру','қалыптастыру, жетілдіру, дамыту','заң, қағида, ұстаным','әдіс, тәсіл, форма','мазмұн, мақсат, міндет']
                }
                ,
                {
                    numb: 9,
                    question: 'Тұлғаны қалыптастырудың мақсатты және ұйымдасқан үрдісі:',
                    answer: 'тәрбие',
                    options: ['тәрбие','әлеуметтену','бейімделу','даму','жетілу']
                }
                ,
                {
                    numb: 10,
                    question: 'Адамның белгілі бір жүйедегі ұғымдарының, деректері мен пайымдарының жиынтығы:',
                    answer: 'білім',
                    options: ['білім','іскерлік','дағды','ұғым','пікір']
                }
                ,
                {
                    numb: 11,
                    question: 'Педагогиканың саласы:',
                    answer: 'әлеуметтік педагогика',
                    options: ['әлеуметтік педагогика','технологиялық педагогика','табиғат педагогикасы','психологиялық педагогика','авиапедагогика']
                }
                ,
                {
                    numb: 12,
                    question: 'Педагогиканың қазіргі заманғы саласы:',
                    answer: 'цифрлық педагогика',
                    options: ['цифрлық педагогика','жас ерекшелік педагогикасы','арнайы педагогика','салыстырмалы педагогика','этнопедагогика']
                }
                ,
                {
                    numb: 13,
                    question: 'Педагогикалық идеялар мен тәрбие істерінің әрқилы тарихи дәуірлердегі даму желісін зерттейтін педагогика саласы:',
                    answer: 'педагогика тарихы',
                    options: ['педагогика тарихы','салыстырмалы педагогика','этнопедагогика','арнайы педагогика','жас ерекшелік педагогикасы']
                }
                ,
                {
                    numb: 14,
                    question: 'Әртүрлі елдердегі білім беру және тәрбие жүйелерін салыстырып, олардың арасындағы ұқсастықтар мен ерекшеліктерді зерттейтін педагогика саласы:',
                    answer: 'салыстырмалы педагогика',
                    options: ['салыстырмалы педагогика','педагогика тарихы','этнопедагогика','арнайы педагогика','жас ерекшелік педагогикасы']
                }
                ,
                {
                    numb: 15,
                    question: 'Адамның әрқилы жас кезеңдеріндегі тәрбие ерекшеліктерін зерттейтін педагогика саласы:',
                    answer: 'жас ерекшелік педагогикасы',
                    options: ['жас ерекшелік педагогикасы','педагогика тарихы','салыстырмалы педагогика','этнопедагогика','арнайы педагогика']
                }
                ,
                {
                    numb: 16,
                    question: 'Қай ғылымның көздерін пайдалана отырып, педагогика білімді игеру үдерістерінің жаңа формаларын ашады, тәрбие және оқыту әрекетін басқарудың тәсілдері мен тетіктерін жетілдіреді:',
                    answer: 'кибернетика',
                    options: ['кибернетика','космология','технология','коммуникация','перцепция']
                }
                ,
                {
                    numb: 17,
                    question: 'Компьютер арқылы оқытуды бағдарламалық басқарудың әдіснамасын зерттейтін педагогика ғылымының жаңа бөлімі:',
                    answer: 'киберпедагогика',
                    options: ['киберпедагогика','медиапедагогика','коммуникация','геймификация','парадигма']
                }
                ,
                {
                    numb: 18,
                    question: 'Медиа білім беру үдерісінде тұлғаның даму заңдылықтарын ашатын медиабілім мен медиасауаттылық туралы ғылым:',
                    answer: 'медиапедагогика',
                    options: ['медиапедагогика','киберпедагогика','коммуникация','геймификация','парадигма']
                }
                ,
                {
                    numb: 19,
                    question: 'Педагогика қай ғылым саласымен байланыспайды:',
                    answer: 'эргономика',
                    options: ['эргономика','философия','физиология','психология','әлеуметтану']
                }
                ,
                {
                    numb: 20,
                    question: 'Мектептің қоғамдық институт ретінде пайда болуына не себеп болды:',
                    answer: 'мәдениеттің дамуы, жазудың пайда болуы',
                    options: ['мәдениеттің дамуы, жазудың пайда болуы','адамзат санасының өзгеруі','басқа елдерге төтеп беру','ата-аналардың сұранысы','балалардың сұранысы']
                }
                ,
                {
                    numb: 21,
                    question: 'Ең алғашқы мектептер қай қоғамда пайда болған?',
                    answer: 'құл иеленушілік',
                    options: ['құл иеленушілік','феодалдық','орта ғасырлық','коммунистік','капиталистік']
                }
                ,
                {
                    numb: 22,
                    question: 'Я.А.Коменскийдің еңбегі:',
                    answer: '«Ұлы дидактика»',
                    options: ['«Ұлы дидактика»','«Педагогикалық дастан»','«Педагогика»','«Күн қаласы»','«Даналық»']
                }
                ,
                {
                    numb: 23,
                    question: 'Адамды еркін тәрбиелеу теориясын ұсынып, білім алушылардың «әрекетшіл» позициясын жақтаған педагог-гуманист:',
                    answer: 'Ж-Ж.Руссо',
                    options: ['Ж-Ж.Руссо','Дж. Локк','И.Песталоцци','А.Дистервег','Д.Дидро']
                }
                ,
                {
                    numb: 24,
                    question: 'Схоластикалық оқу жүйесiн сынға алып, баланың табиғи бейiмділіктері мен қабiлеттерiн дамытуды басты назарда ұстаған ғалым:',
                    answer: 'Дж. Локк',
                    options: ['Дж. Локк','Ж-Ж.Руссо','И.Песталоцци','А.Дистервег','Д.Дидро']
                }
                ,
                {
                    numb: 25,
                    question: 'Оқыту, тәрбиелеу ең жай элементтерден басталып, бірте-бірте күрделене түсуі керек деп, оқушыларға элементарлық білім беру идеясын уағыздаушы ғалым:',
                    answer: 'И.Песталоцци',
                    options: ['И.Песталоцци','А.Дистервег','Я.А.Коменский','Д.Дидро','Ж-Ж.Руссо']
                }
                ,
                {
                    numb: 26,
                    question: 'Тәрбиенің ең басты мақсаты адамның рухани дамуымен тығыз байланысты, ол үшін халықтың мәдени-тарихи дәстүріне сүйену және ұлттық ерекшелігін ескеру қажет деп есептеген педагог:',
                    answer: 'К.Д.Ушинский',
                    options: ['К.Д.Ушинский','А.С.Макаренко','Л.Н.Толстой','А.Н.Радищев','Я.А.Коменский']
                }
                ,
                {
                    numb: 27,
                    question: 'Әр мектепті «мұғалімдер мен оқушылардың шығармашылық еңбек зертханасына» айналдырудың маңызын айқындаған педагог:',
                    answer: 'Л.Н.Толстой',
                    options: ['Л.Н.Толстой','А.Н.Радищев','Я.А.Коменский','К.Д.Ушинский','А.С.Макаренко']
                }
                ,
                {
                    numb: 28,
                    question: 'Қазақстанда педагогика ғылымының негізін қалаушы:',
                    answer: 'Ы.Алтынсарин',
                    options: ['Ы.Алтынсарин','А.Құнанбаев','Ш.Уалиханов','Ж.Аймауытов','С.Көбеев']
                }
                ,
                {
                    numb: 29,
                    question: '«Педагогикалық жұмыстағы шешуші нәрсе – ең жақсы оқыту әдістерін таба білуде» деген пікірді ұстанған педагог:',
                    answer: 'Ы.Алтынсарин',
                    options: ['Ы.Алтынсарин','А.Байтұрсынов','А.Ысқақов','Н.Құлжанова','Қ.Нұрғалиев']
                }
                ,
                {
                    numb: 30,
                    question: 'Қазақ тіліндегі тұңғыш «Педагогика» кітабының авторы:',
                    answer: 'М.Жұмабаев',
                    options: ['М.Жұмабаев','Ы.Алтынсарин','А.Байтұрсынов','Ж.Аймауытов','А.Құнанбаев']
                }
                ,
                {
                    numb: 31,
                    question: 'Жаратылыстану цикліндегі пәндер бойынша алғашқы қазақ мектептеріне арналған оқулықтардың авторы:',
                    answer: 'Х.Досмұхамедов',
                    options: ['Х.Досмұхамедов','Ә.Сембаев','Р.Лемберг','Н.Құлжанова','Т.Тәжібаев']
                }
                ,
                {
                    numb: 32,
                    question: 'Зерттеу үдерісі туралы ғылым:',
                    answer: 'әдіснама',
                    options: ['әдіснама','әдістеме','әдіс','үрдіс','ұстаным']
                }
                ,
                {
                    numb: 33,
                    question: 'Қазіргі педагогиканың әдіснамасына берілген қате анықтама:',
                    answer: 'дамудағы ақауларды зерттейтін пән',
                    options: ['дамудағы ақауларды зерттейтін пән','әдіс туралы ғылым','зерттеу үдерісі туралы ілім','танымға жету мен оны құру тәсілі','шынайы болмысты бейнелейтін білімдер жүйесі']
                }
                ,
                {
                    numb: 34,
                    question: 'Әдіснаманың негізі, таным үдерісінің нәтижесі:',
                    answer: 'теория',
                    options: ['теория','құзіреттілік','тәрбие','ассоциация','этиология']
                }
                ,
                {
                    numb: 35,
                    question: 'Білім берудің заңдылықтары, құрылымы мен механизмі, мазмұны, принциптері мен технологиясы жайында жаңа білім алуға бағытталған ғылыми іс-әрекет үдерісі мен нәтижесі:',
                    answer: 'педагогикалық зерттеу',
                    options: ['педагогикалық зерттеу','тәрбиелің жүйе','тың жаңалық','ғылымның әдіснамасы','оқыту үдерісі']
                }
                ,
                {
                    numb: 36,
                    question: 'Педагогикалық зерттеудің қорытындысы ... негізделеді :',
                    answer: 'эксперимент нәтижесіне',
                    options: ['эксперимент нәтижесіне','ішкі интуицияға','оппоненттің пікіріне','респонденттердің контингентіне','зерттеушінің тұлғасына']
                }
                ,
                {
                    numb: 37,
                    question: 'Педагогикалық зерттеулердің түрлері:',
                    answer: 'іргелі, қолданбалы',
                    options: ['іргелі, қолданбалы','теориялық, практикалық','ұзақ мерзімді, қысқа мерзімді','эмпирикалық, теориялық, статистикалық','технологиялық, процессуалдық']
                }
                ,
                {
                    numb: 38,
                    question: 'Қандай зерттеудің нәтижесінде жалпылама тұжырымдамалар пайда болады, педагогикалық модельдердің болжамы ұсынылады?',
                    answer: 'іргелі',
                    options: ['іргелі','қолданбалы','өңдеу','ұзақ мерзімді','қысқа мерзімді']
                }
                ,
                {
                    numb: 39,
                    question: 'Қай зерттеулер педагогикалық тәжірибенің заңдылықтарын ашуға бағытталған?',
                    answer: 'қолданбалы',
                    options: ['қолданбалы','іргелі','өңдеу','ұзақ мерзімді','қысқа мерзімді']
                }
                ,
                {
                    numb: 40,
                    question: 'Жауабын іздейтін ғылымдағы сұрақ немесе құбылыстың белгісіз жағы – зерттеудің:',
                    answer: 'өзекті мәселесі',
                    options: ['өзекті мәселесі','объекті','пәні','логикасы','гипотезасы']
                }
                ,
                {
                    numb: 41,
                    question: 'Мәселенің теориялық және практикалық жағын талдау негізінде шешімін болжау – зерттеудің:',
                    answer: 'гипотезасы',
                    options: ['гипотезасы','өзекті мәселесі','объекті','пәні','логикасы']
                }
                ,
                {
                    numb: 42,
                    question: 'Ғылыми мәселелерді шешу мақсатына жету жолы, амал-тәсілдері – зерттеудің:',
                    answer: 'әдістер',
                    options: ['әдістер','стратегия','тактика','проблема','гипотеза']
                }
                ,
                {
                    numb: 43,
                    question: 'Ғылыми-педагогикалық зерттеу әдісі:',
                    answer: 'педагогикалық эксперимент',
                    options: ['педагогикалық эксперимент','оқушылардың үлгерімін тіркеу','математикалық өңдеу','ұжым құру','әдебиетті зерделеу']
                }
                ,
                {
                    numb: 44,
                    question: 'Ғылыми-педагогикалық зерттеу әдісіне жатпайды:',
                    answer: 'жарыс',
                    options: ['жарыс','бақылау','эксперимент','сауалнама жүргізу','іс-әрекет өнімдерін талдау']
                }
                ,
                {
                    numb: 45,
                    question: 'Бақылау:',
                    answer: 'арнайы ұйымдастырылған зерттеудің объектісін қабылдау',
                    options: ['арнайы ұйымдастырылған зерттеудің объектісін қабылдау','зерттеуге қажет мәліметтерді таңдап, іріктеу, бір жүйеге келтіру','мектептегі оқушылар әрекетін және оның өнімдерін талқылау','сабақтан тыс тәрбиелік шара ұйымдастыру','арнайы ұйымдастырылған жағдайларда эксперимент жүргізу']
                }
                ,
                {
                    numb: 46,
                    question: 'Қазіргі зерттеушілердің бақылауға қоятын талаптары:',
                    answer: 'алынған ақпарат мазмұнының объективтілігі мен нақтылығы',
                    options: ['алынған ақпарат мазмұнының объективтілігі мен нақтылығы','бақылау мазмұнының мектептің талаптарына сәйкес болуы','бақылау барысында алынған ақпараттың көкейтестілігі','бақылаудың даралық және ұжымдық формаларын үйлестіру','бақылау барысында оқушыларға жағымды жағдай туғызу']
                }
                ,
                {
                    numb: 47,
                    question: 'Эксперименттің түрлері:',
                    answer: 'табиғи, лабораториялық',
                    options: ['табиғи, лабораториялық','тексеруші, бақылаушы','тұрақтандырушы, сындарлы','ғылыми, ғылыми емес','қарапайым, жасампаз']
                }
                ,
                {
                    numb: 48,
                    question: 'Қысқа мерзім ішінде көп адамнан жаппай сұрау жүргізу әдісі:',
                    answer: 'сауалнама',
                    options: ['сауалнама','эксперимент','бақылау','зерттеу','модельдеу']
                }
                ,
                {
                    numb: 49,
                    question: 'Барлық факторлардың (экологиялық, әлеуметтік, экономикалық, идеологиялық, психологиялық, т.б.) әсерімен адамның әлеуметтік құбылыс ретінде жетілу үрдісі:',
                    answer: 'қалыптасу',
                    options: ['қалыптасу','әлеуметтену','бейімделу','даму','тәрбиелеу']
                }
                ,
                {
                    numb: 50,
                    question: 'Жеке адам ағзасындағы сандық және сапалық өзгерістердің нәтижесі:',
                    answer: 'даму',
                    options: ['даму','тәрбие','әлеуметтену','бейімделу','жетілу']
                }
                ,
];
showqa();